Автомобиль движется по горизонтальному неподвижному конвейеру со скоростью $v_0=20\unit{м/с}$ в безветренную погоду. При этом половина мощности двигателя затрачивается на преодоления сопротивления воздуха, другая половина~--- на преодоления трения качения.
\begin{enumtask}
\item Навстречу автомобилю подул ветер со скоростью $v_0=20\unit{м/с}$ (относительно земли). С какой установившейся скоростью $v_1$ относительно земли будет двигаться автомобиль, если развиваемая двигателем мощность не изменилась, а конвейер неподвижен? 
\item В некоторый момент ветер утих, а конвейер стал двигаться с постоянной скоростью $v_0=20\unit{м/с}$ в сторону, противоположную движению автомобиля. С какой установившейся скоростью $v_2$ относительно земли будет двигаться автомобиль, если развиваемая двигателем мощность не изменилась? 
\end{enumtask} 
\textit{Примечания:} 
\begin{itemtask}
\item сила сопротивления воздуха пропорциональна квадрату относительной скорости, сила трения качения постоянна;
\item во всех случаях проскальзывания колёс не возникает;
\item уравнение третьей степени можно решить методом подбора.
\end{itemtask}
\answer{$v_1=0.575v_0 = 11.5\unit{м/с}$; $v_2 =
0.544v_0=10.9\unit{м/с}$.  }
\tags{10, россия, динамика}